<xml version:"1.0">
    <rdf:RDF>
     <rdf:Description rdf:about="Cehenneme Övgü">
         <dc:title>Cehenneme Övgü</dc:title>
         <dc:subject>Totalitarizm</dc:subject>
         <dc:creator>Gündüz Vassaf</dc:creator>
         <dc:publisher>İletişim Yayıncılık</dc:publisher>
         <dc:date>1999</dc:date>
         <dc:type>Deneme</dc:type>
         <dc:format>277</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Bazı eleştirmenlerin "şeytanın avukatı" sıfatını yakıştırdıkları Gündüz Vassaf'ın "gözden geçirilmiş ve genişletilmiş yeni baskısı"yla sunduğumuz Cehenneme Övgü'sü, içimizde büyütüp yaşattığımız küçük 'totaliter dünyalar'ımızı afişe ediyor, daha doğrusu 'yüzümüze vuruyor'. Totalitarizmin -anne karnındaki bebeğin beslenmesi gibi- bireyle toplumu bağlayan göbek bağıyla semirdiğini, hayata ilişkin algılarımızı ve kimi dayatılan kimisini de gönüllü olarak kabul ettiğimiz kavramları irdeleyerek gösteriyor. Cehenneme Övgü, yazarın kendiyle hesaplaştığı, herkesi de hesaplaşmaya çağıran, hatta kışkırtan bir kitap.</dc:abstract>
        </rdf:Description>  
        
         <rdf:Description rdf:about="Şeker Portakalı">
         <dc:title>Şeker Portakalı</dc:title>
         <dc:subject>Çocuk</dc:subject>
         <dc:creator>Jose Mauro De Vasconcelos</dc:creator>
         <dc:publisher>Can Çocuk Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>1968</dc:date>
         <dc:type>Dünya Roman</dc:type>
         <dc:format>200</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Yazarlıkta karar kılıncaya kadar, boks antrenörlüğünden ressam ve heykeltıraşlara modellik yapmaya, muz plantasyonlarında hamallıktan gece kulüplerinde garsonluğa kadar çeşitli işlerde çalışan Jose Mauro de Vasconcelos'un başyapıtı Şeker Portakalı, "günün birinde acıyı keşfeden küçük bir çocuğun öyküsü"dür. Çok yoksul bir ailenin oğlu olarak dünyaya gelen, dokuz yaşında yüzme öğrenirken bir gün yüzme şampiyonu olmanın hayalini kuran Vasconcelos'un çocukluğundan derin izler taşıyan Şeker Portakalı, yaşamın beklenmedik değişimleri karşısında büyük sarsıntılar yaşayan küçük Zeze'nin başından geçenleri anlatır. Vasconcelos, tam on iki günde yazdığı bu romanı "yirmi yıldan fazla bir zaman yüreğinde taşıdığını" söyler.Aydın Emeç'in, güzel Türkçesiyle dilimize armağan ettiği Şeker Portakalı'nın başkahramanı Zeze'nin büyüdükçe yaşadığı serüvenleri, yazarın Güneşi Uyandıralım ve Delifişek adlı romanlarında izleyebilirsiniz.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
         <rdf:Description rdf:about="İçimizdeki Şeytan">
         <dc:title>İçimizdeki Şeytan</dc:title>
         <dc:subject>Hikaye</dc:subject>
         <dc:creator>Lev Tolstoy</dc:creator>
         <dc:publisher>Kaktüs Yayıncılık</dc:publisher>
         <dc:date>1997</dc:date>
         <dc:type>Dünya Klasik</dc:type>
         <dc:format>366</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>"Bir zamanlar bir iyi, bir de kötü büyücü varmış. İyi büyücü bir insanı kötü büyücünün şerrinden kurtarmak için buğday tanesine çevirmiş. Kötü büyücü birden bir horoz olup tam taneyi yutacakmış ki iyi büyücü tanenin üzerine bir şinik buğday dökmüş. Böylece kötü büyücü aradığı taneyi bulamamış." İşte Hıristiyanlar da Allah'ın kitabı olan İncil'i bu hâle getirdiler. Allah'ın kitabının yanı sıra kırk dokuz kitabı kutsal tanıyarak hak ve bâtılı birbirine karıştırdılar.Tolstoy, bu eserde hakikati bilmek ve mutlu olmak için bilim ve teknolojinin sağladığı imkanların olmazsa olmaz şeyler olmadığını, hayatı anlamak için gözlerimizi hayatın kendisine çevirmemiz gerektiğini anlatır. Bu kitap, Tolstoy'u bize yansıtan aynacıklardan ve yüreğinden çektiği damlacıklardan oluşmaktadır.Kitapta yer alan 27 hikayenin farklı farklı kahramanları olsa da aslında onlar Tolstoy'dan başkası değiller. Yaşadığını yazan bir yazardır, Tolstoy. Hikayelerine ağlayışı bundandır. Eserde kimi zaman kunduracı, kimi zaman bir hükümdar olarak karşımıza çıkan Tolstoy, Tanrı'yı bulma sevdasına düşüp O'nu anlatmaya çalışan karakterler çizer. İçimizdeki Şeytan, insanları dalmış oldukları tarihî uykularından uyandırma amacı güdüyor.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Gurur ve Önyargı">
         <dc:title>Gurur ve Önyargı</dc:title>
         <dc:subject>Aşk</dc:subject>
         <dc:creator>Jane Austen</dc:creator>
         <dc:publisher>Can Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>1813</dc:date>
         <dc:type>Dünya Klasik</dc:type>
         <dc:format>444</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Orta halli bir ailenin zeki ve neşeli kızı ile varlıklı bir aileye mensup, kibirli ama dürüst bir adamın nefretle başlayıp büyük bir aşka dönüşen ilişkilerine dair etkileyici bir roman. Biri gururlu diğeri önyargılı iki insanın birbirlerine yaptıkları onca haksızlığın yalnızca aşkla telafi edilebileceğine şahit olacağınız bir eser. Jane Austen’ın kaleme aldığı Aşk ve Gurur, yazarın karakter tahlillerindeki ustalığı ve insan  psikolojisini yansıtmadaki yeteneği sayesinde çağının ötesine geçmeyi başarmış bir klasik.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Küçük Prens">
         <dc:title>Küçük Prens</dc:title>
         <dc:subject>Çocuk</dc:subject>
         <dc:creator>Antoine de Saint-Exupéry</dc:creator>
         <dc:publisher>Can Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>1943</dc:date>
         <dc:type>Çocuk ve Gençlik</dc:type>
         <dc:format>68</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Küçük prens: “Ben önceden bakmıştım bile!” dedi. Tekrar gezegenin diğer tarafına baktı. Gerçekten kimse yoktu.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="İnsan Ne ile Yaşar?">
         <dc:title>İnsan Ne ile Yaşar?</dc:title>
         <dc:subject>Deneme</dc:subject>
         <dc:creator>Lev Tolstoy</dc:creator>
         <dc:publisher>Antik Kitap</dc:publisher>
         <dc:date>1885</dc:date>
         <dc:type>Dünya Klasik</dc:type>
         <dc:format>96</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>'İnsan Ne İle Yaşar?', bulunduğu her dönemde güncelliğini koruyan bir hikâyeler seçkisi. Zaman zaman unuttuğumuz bazı erdemleri bize hatırlatmaya yardımcı bir kaynak, bir hakikatler kitabı.  İlk hikâye şu üç soruya cevap arıyor: İnsanda yaşayan nedir? İnsanlara verilmemiş olan şey nedir? İnsan ne ile yaşar?</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Harry Potter ve Felsefe Taşı">
         <dc:title>Harry Potter ve Felsefe Taşı</dc:title>
         <dc:subject>Gençlik</dc:subject>
         <dc:creator>Joanne Kathleen Rowling</dc:creator>
         <dc:publisher>Yapı Kredi Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>1997</dc:date>
         <dc:type>Fantastik</dc:type>
         <dc:format>276</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>HARRY POTTER sıradan bir çocuk olduğunu sanırken, bir baykuşun getirdiği mektupla yaşamı değişir: Başvurmadığı halde Hogwarts Cadılık ve Büyücülük Okulu'na kabul edilmiştir. Burada birbirinden ilginç dersler alır, iki arkadaşıyla birlikte maceradan maceraya koşar. Yaşayarak öğrendikleri sayesinde küçük yaşta becerikli bir büyücü olup çıkar.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Harry Potter ve Sırlar Odası">
         <dc:title>Harry Potter ve Sırlar Odası</dc:title>
         <dc:subject>Gençlik</dc:subject>
         <dc:creator>Joanne Kathleen Rowling</dc:creator>
         <dc:publisher>Yapı Kredi Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>1998</dc:date>
         <dc:type>Fantastik</dc:type>
         <dc:format>316</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Dursley'ler o yaz öylesine çekilmez olmuşlardır ki, Harry bir an önce okulu Hogwarts'a geri dönmek için can atmaktadır. Eşyalarını toplarken ortaya çıkan ev cini Dobby ise onu uyarır: Hogwarts'a dönerse, bir felaket olacaktır. Olur da: Sırlar Odası'nın açılmasıyla ortaya çıkan karanlık bir güç, Hogwarts'takileri taşa çevirmeye başlar. Harry, hayatını tehlikeye atarak, Oda'nın elli yıllık ölümcül gizemini çözmeye çalışır. Ve gerçekten de başına gelmedik felaket kalmaz.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Harry Potter ve Azkaban Tutsağı">
         <dc:title>Harry Potter ve Azkaban Tutsağı</dc:title>
         <dc:subject>Gençlik</dc:subject>
         <dc:creator>Joanne Kathleen Rowling</dc:creator>
         <dc:publisher>Yapı Kredi Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>1999</dc:date>
         <dc:type>Fantastik</dc:type>
         <dc:format>396</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Sirius Black adında azılı bir katil, tüyler ürpertici Azkaban kalesinde tam on iki yıl boyunca tutsak kalmıştır. Tek lanetle on üç kişiyi birden öldüren Black'in, Karanlık Lord Voldemort'un hizmetkârı olduğuna kesin gözüyle bakılmaktadır. Bir yolunu bulup Azkaban'dan kaçan Black'in peşinde olduğu bir tek kişi vardır: Harry Potter. Harry, büyücülük okulunun sihirli duvarları arasındayken, arkadaşları ve öğretmenleriyle birlikteyken bile güvende değildir. Çünkü aralarında bir hain olabilir.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Harry Potter ve Ateş Kadehi">
         <dc:title>Harry Potter ve Ateş Kadehi</dc:title>
         <dc:subject>Gençlik</dc:subject>
         <dc:creator>Joanne Kathleen Rowling</dc:creator>
         <dc:publisher>Yapı Kredi Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>2000</dc:date>
         <dc:type>Fantastik</dc:type>
         <dc:format>660</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>az tatilinde yanlarında kaldığı Dursley'lerden bir an önce kurtulmak isteyen Harry, bir yolunu bulup arkadaşlarıyla birlikte Quidditch Dünya Kupası finalini izlemeye gidiyor. Bu yıl okuldaki en büyük yenilik ise Üçbüyücü Turnuvası. Hogwarts'ın yanı sıra iki rakip büyücülük okulunun katılımıyla gerçekleşen bu etkinlik, yüz yıldan beri ilk kez düzenleniyor.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Harry Potter ve Zümrüdüanka Yoldaşlığı">
         <dc:title>Harry Potter ve Zümrüdüanka Yoldaşlığı</dc:title>
         <dc:subject>Gençlik</dc:subject>
         <dc:creator>Joanne Kathleen Rowling</dc:creator>
         <dc:publisher>Yapı Kredi Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>2003</dc:date>
         <dc:type>Fantastik</dc:type>
         <dc:format>975</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Hogwarts Cadılık ve Büyücülük Okulu'ndaki beşinci yılında Harry, hayatını cehenneme çeviren sihirli/sihirsiz pek çok şeyle başa çıkmak zorunda: Yaz tatilini yanlarında harcadığı aptal akrabaları; ergenlik çağının isyanları, heyecanları, korkuları; onun gösteriş düşkünü bir yalancı olduğunu düşünenler; okulun işleyişine burnunu sokan Sihir Bakanlığı; öncekileri mumla aratan yeni bir Karanlık Sanatlara Karşı Savunma öğretmeni; yine karşı karşıya geldiği Ruh Emici'ler ve Ölüm Yiyen'ler; varlığını her zamankinden çok hissettiren Voldemort; ağır dersler, zor sınavlar, acımasız cezalar; sürekli yinelenen bir kâbus ve acıyan yara izi; ona en yakın insanlardan birinin ölümü; beş yıl gecikmeyle öğrendiği bir gerçek...</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Harry Potter ve Melez Prens">
         <dc:title>Harry Potter ve Melez Prens</dc:title>
         <dc:subject>Gençlik</dc:subject>
         <dc:creator>Joanne Kathleen Rowling</dc:creator>
         <dc:publisher>Yapı Kredi Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>2005</dc:date>
         <dc:type>Fantastik</dc:type>
         <dc:format>596</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Büyücüler dünyasında devam eden karmaşa artık Muggle'ların dünyasını da etkilemeye başlamıştır. Harry Potter, Hogwarts'taki altıncı yılını Feci Yorucu Büyücülük Sınavlarına hazırlanarak geçireceğini düşünmektedir. Artık Quidditch takımının da kaptanıdır. Ancak Diagon Yolu'ndaki okul alışverişi sırasında Draco Malfoy'un bir şeyler çevirdiğini fark eder. Lord Voldemort'un geçmişiyle ilgili pek çok bilinmeyen ortaya çıkarken bir yandan da Malfoy'un neyin peşinde olduğunu öğrenmeye çalışan Harry'yi yine zor günler beklemektedir.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Harry Potter ve Ölüm Yadigarları">
         <dc:title>Harry Potter ve Ölüm Yadigarları</dc:title>
         <dc:subject>Gençlik</dc:subject>
         <dc:creator>Joanne Kathleen Rowling</dc:creator>
         <dc:publisher>Yapı Kredi Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>2007</dc:date>
         <dc:type>Fantastik</dc:type>
         <dc:format>696</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Sihir dünyası savaşta! Karanlık Lord iyice güç kazanırken iyiler de boş durmuyor. Yedinci yılında Hogwarts Cadılık ve Büyücülük Okulu'na dönmeyen Harry Potter, Dumbledore'un ona bıraktığı görevi tamamlamaya çalışıyor. Yanında -her zamanki gibi- Ron ve Hermione'yle, bir yandan Voldemort'tan ve onun Ölüm Yiyen'lerinden kaçarken bir yandan da Hortkuluklar'ı yok etmek, Ölüm Yadigârları'nın sırrını keşfetmek zorunda olan Harry kendi geçmişiyle ilgili de pek çok şey öğreniyor.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="The Art of Peace">
         <dc:title>The Art of Peace</dc:title>
         <dc:subject>Martial Arts</dc:subject>
         <dc:creator>Morihei Ueshiba</dc:creator>
         <dc:publisher>Shambhala Yayınevi</dc:publisher>
         <dc:date>1992</dc:date>
         <dc:type>Biyografi</dc:type>
         <dc:format>60</dc:format>
         <dc:language>English</dc:language>
         <dc:abstract>The inspirational teachings in this collection show that the real way of the warrior is based on compassion, wisdom, fearlessness, and love of nature. The teachings are drawn from the talks and writings of Morihei Ueshiba, founder of the popular Japanese martial art of Aikido, a mind-body discipline he called the "Art of Peace," which offers a nonviolent way to victory in the face of conflict. Ueshiba believed that Aikido principles could be applied to all the challenges we face in life—in personal relationships, as we interact with society, and at work and in business. </dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Ferrarisini Satan Bilge">
         <dc:title>Ferrarisini Satan Bilge</dc:title>
         <dc:subject>Uzak doğu</dc:subject>
         <dc:creator>Robin Sharma</dc:creator>
         <dc:publisher>Pegasus</dc:publisher>
         <dc:date>1997</dc:date>
         <dc:type>Kişisel Gelişim</dc:type>
         <dc:format>232</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>On yıl önce bir kitap yayınlandı ve milyonların yaşamını değiştirdi. Kariyerindeki başarısı, içindeki derin boşluğu gizlemeye yetmeyen ünlü avukat Julian Mantle'ın hikâyesini anlatan Ferrari'sini Satan Bilge, hayatta neyin önemli olduğuna ve sonunda gurur duyacağınız bir yaşam sürmenizi neyin sağlayacağına dair unutulmaz bir ders veriyor ve okurların refah, mutluluk ve iç huzuruna kavuşmalarını sağlayacak çözümler öneriyor.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Suç ve Ceza">
         <dc:title>Suç ve Ceza</dc:title>
         <dc:subject>Psikoloji</dc:subject>
         <dc:creator>Fyodor Dostoyevski</dc:creator>
         <dc:publisher>İletişim Yayıncılık</dc:publisher>
         <dc:date>1866</dc:date>
         <dc:type>Dünya Klasik</dc:type>
         <dc:format>660</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Dostoyevski'nin bu romanı yalnızca ezilmişliğin ve toplumsal kötülüklerin sürükleyici trajizmini dile getirmekle kalmaz. Bu aynı zamanda en yüce yargı yeri olarak insan vicdanına ve insan aklına bir başvurudur. Dostoyevski de başkahramanıyla birlikte, yoksulluğun ve acı çekmenin her toplum için kaçınılmaz olduğunu ileri süren dönemin düşünürlerine, bunların ileri sürdükleri -kimi dinsel- düşüncelere şiddetle karşı çıkmıştır. Büyük yazar, bir hiç olarak kalmak, ses çıkarmadan boyun eğmek, her şeye sürekli katlanmak istemeyen, tam tersine, bütün varlığıyla toplumsal eşitsizliklere başkaldıran, haksızlıkla uzlaşmayan insanın ahlaki yüceliğini, tutkuyla ve coşkuyla savunmuştur..</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Şu Çılgın Türkler">
         <dc:title>Şu Çılgın Türkler</dc:title>
         <dc:subject>Tarih</dc:subject>
         <dc:creator>Turgut Özakman</dc:creator>
         <dc:publisher>Bilgi Yayınevi</dc:publisher>
         <dc:date>2005</dc:date>
         <dc:type>Roman</dc:type>
         <dc:format>752</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
            <dc:abstract></dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Emma">
         <dc:title>Emma</dc:title>
         <dc:subject>Aşk</dc:subject>
         <dc:creator>Jane Austen</dc:creator>
         <dc:publisher>Can Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>1815</dc:date>
         <dc:type>Dünya Klasik</dc:type>
         <dc:format>468</dc:format>
         <dc:language>English</dc:language>
        <dc:abstract>Emma, by Jane Austen, is a novel about youthful hubris and the perils of misconstrued romance. The novel was first published in December 1815. As in her other novels, Austen explores the concerns and difficulties of genteel women living in Georgian-Regency England; she also creates a lively comedy of manners among her characters. Chapter I Emma Woodhouse, handsome, clever, and rich, with a comfortable home and happy disposition, seemed to unite some of the best blessings of existence; and had lived nearly twenty-one years in the world with very little to distress or vex her. She was the youngest of the two daughters of a most affectionate, indulgent father; and had, in consequence of her sister`s marriage, been mistress of his house from a very early period. Her mother had died too long ago for her to have more than an indistinct remembrance of her caresses; and her place had been supplied by an excellent woman as governess, who had fallen little short of a mother in affection. Sixteen years had Miss Taylor been in Mr. Woodhouse`s family, less as a governess than a friend, very fond of both daughters, but particularly of Emma. Between them it was more the intimacy of sisters. Even before Miss Taylor had ceased to hold the nominal office of governess, the mildness of her temper had hardly allowed her to impose any restraint; and the shadow of authority being now long passed away, they had been living together as friend and friend very mutually attached, and Emma doing just what she liked; highly esteeming Miss Taylor`s judgment, but directed chiefly by her own.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Gandhi">
         <dc:title>Gandhi</dc:title>
         <dc:subject>Özyaşam</dc:subject>
         <dc:creator>Mohandas Karamçand Gandhi</dc:creator>
         <dc:publisher>Alfa Yayıncılık</dc:publisher>
         <dc:date>1927</dc:date>
         <dc:type>Biyografi</dc:type>
         <dc:format>616</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Gandhi ölümünden yıllar sonra bile tüm dünyaya hitap etmeyi sürdürüyor. Bu etkileyici antolojide Gandhi’nin yazıları, konuşmaları, haber yazıları, mektupları, belgeleri ve otobiyografisinden seçmeler bulacaksınız. Bir romanın zengin sürükleyiciliği ile Gandhi’nin spritüel ve politik bilgeliğiyle dolu bu eser, kitaplığınızda olduğu kadar kalbinizde de bir demirbaş olarak yerini alacak.</dc:abstract>
        </rdf:Description>
        
        <rdf:Description rdf:about="Beyaz Geceler">
         <dc:title>Beyaz Geceler</dc:title>
         <dc:subject>Deneme</dc:subject>
         <dc:creator>Fyodor Dostoyevski</dc:creator>
         <dc:publisher>Can Yayınları</dc:publisher>
         <dc:date>1948</dc:date>
         <dc:type>Dünya Klasik</dc:type>
         <dc:format>100</dc:format>
         <dc:language>Turkish</dc:language>
         <dc:abstract>Çünkü o anlarda hiçbir zaman gerçek bir hayatım olmayacakmış gibi geliyor bana, çünkü her türlü ahengi, şimdiki ve gerçekteki tüm sezgimi artık yitirdiğimi sanıyorum. Çünkü sonunda kendi kendimi lanetledim, çünkü hülyalı gecelerimden sonra korkunç ayılma anları yaşıyorum. </dc:abstract>
        </rdf:Description>    
    </rdf:RDF>